[欄后性侵案] 讀law班友係咪九成都係on9左膠?

【性侵案不成立】法律程序不反映事實？ 【文：K、法律界基層工人 Charles】
更何況，虛構誣告本身亦是刑事罪行，與非禮強姦等並無二致，同樣需要無合理疑點方可入罪。倘若人們關注性侵案被告能否避免受到輿論的「未審先判」，那麼願意舉證但不足以構成定罪的申訴人，亦不應被剝奪同等的權利。

回顧一年多以來 #metoo 運動的主旨，正正是讓曾經在不同場合、不同處境遭遇到貶損甚至傷害的人，克服過往基於權勢強弱或者對污名的羞恥恐懼，獲得發聲的機會，並藉以喚起各界關注問題，共同制止性侵犯。事實上，連 #metoo 的倡議者，也沒有提出過可以用 #metoo 取代司法、可以直接用帖子代替庭審確立指控、懲治被控者云云。另一方面，#metoo 亦確實從側面反映了刑事司法體系的不足之處，幫助制度內外的人們進一步修正、改革程序，讓事實更大機會透過司法裁決呈現大眾眼前。

寫文條友係咪讀書讀到矇撚咗?

那麼願意舉證但不足以構成定罪的申訴人，亦不應被剝奪同等的權利。

但係已經審左？?

佢好肯定人地係有做?

駁到到

按照呢班柒頭既邏輯
所有被告都可以係真實有做過, 只係告唔入

「法律界基層工人」即係乜？
C YEAH？

Law firm office boy

tea lady

我夠試過喺律師樓做會計啦，唔通我同人講我從事法律行業咩

總之有罪就係罪有應得，無罪就係有做過但係好彩告唔入
理撚得個證人證供係咪矛盾，有無可信性

唔係讀law
但想問一個人出嘅post點樣可以代表整體law友嘅觀點?

或者樓主應該讀下law先

佢既意思係如果教練要吿呂麗瑤誣告，後者同樣都係受presumption of innocence同beyond reasonable doubt保障，所以係現行制度下既最合理結果係雙方都唔會入到罪。

的確可以

另一方面，#metoo 亦確實從側面反映了刑事司法體系的不足之處，幫助制度內外的人們進一步修正、改革程序，讓事實更大機會透過司法裁決呈現大眾眼前。

咁呢佢句係想暗示d咩?

最常發生既會係ICAC d case

一講ICAC d case就冇人出聲了？

九成都ON9

有無法律撚講下誣告一般係要點搵證據?
係咪就算唔係事實但係造謠真心相信發生過都唔會入到誣告?

利申：作為一個law student，我都唔支持#metoo呢場運動，用既方法明顯係傷害咗presumption of innocence。

但要注意「刑事司法體系」唔單止講緊法庭按照咩原則去做裁決。舉一個唔係性侵案既例子，1998年梁愛詩企硬唔起訴胡仙，當年法庭仲未俾人質疑得咁厲害，但控方咁既行為算唔算破壞緊體系？

簡單黎講，成個體系唔只講緊法庭，控辯雙方既行為都可能影響社會既access to justice。

有啲支持#metoo運動既人其實係在意控方處理報案既方式，甚至係社會既一啲stereotype影響咗疑似「受害人」報案既動機，令佢哋一開始根本已經唔可以透過法庭同相關既制度做啲咩。

同唔同意呢點我覺得見仁見智，但起碼係現今社會裡面，我對警方既辦事能力同態度已經相對有保留。

惡意檢控[1]（Malicious prosecution、惡意控告），亦作惡意起訴[2]，是英美普通法系的一種蓄意侵權行為（英語：intentional tort），專指檢方故意以不合法理的方式起訴被告，以致司法資源遭浪費。 它與侵權法的濫用司法程序類似，包含以下三個元素[1][2]：

是否故意及帶有惡意去進行（或誜使進行）民事或刑事訴訟，
是否具有合理理據支持，
而起訴結果是否因為對被訴一方有利。
起訴是否「惡意」，法官可從被告的起訴動機去決定，例如：是否屬於「報復性檢控」[2]。 在其他司法體系或其他場合，「惡意起訴」跟「濫用司法程序」有所區別：有些場合可能分別專指刑事及民事上的用途；但其他場合亦有可能指透過司法程序進行「非法」又或「不必要」的訴訟。具體定義要視乎場合而定。